\documentclass[a4paper,12pt,fleqn,twoside]{scrartcl}
\usepackage{polyglossia}   %% загружает пакет многоязыковой вёрстки
\setdefaultlanguage[spelling=modern]{russian}  %% устанавливает главный язык документа
\defaultfontfeatures{Ligatures={TeX},Renderer=Basic}  %% свойства шрифтов по умолчанию

\setmainfont{Times New Roman} %% задаёт основной шрифт документа
\setmonofont{Ubuntu Mono}
\setsansfont{Arial}

\usepackage{cmap} % Поддержка русского в PDF


%%% Математика
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm} % AMS
\usepackage{mathtools} % Еще AMS
\usepackage{mathtext} % Русские буквы в фомулах
\usepackage{textcomp} % Чтобы в формулах можно было русские буквы
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{minted}
\usepackage{graphicx}
%% великий и могучий
\renewcommand{\algorithmicrequire}{\textbf{\underline{арг}}}
\renewcommand{\algorithmicensure}{\textbf{\underline{рез}}}
\renewcommand{\algorithmicend}{\textbf{\underline{кон}}}
\renewcommand{\algorithmicif}{\textbf{\underline{если}}}
\renewcommand{\algorithmicthen}{\textbf{\underline{то}}}
\renewcommand{\algorithmicelse}{\textbf{\underline{иначе}}}
\newcommand{\algorithmicelsif}{\algoritmicelse \algorithmicif}
\newcommand{\algorithmicendif}{\textbf{\underline{кесли}}}
\renewcommand{\algorithmicfor}{\textbf{\underline{от}}}
\renewcommand{\algorithmicforall}{\textbf{\underline{для всех}}}
\newcommand{\algorithmicendfor}{\textbf{\underline{кцикл}}} %бггг
\newcommand{\algorithmicendwhile}{\algorithmicendfor}
\newcommand{\algorithmicendloop}{\algorithmicendfor}
\renewcommand{\algorithmicdo}{\textbf{\underline{цикл}}}
\floatname{algorithm}{Алгоритм}



\usepackage{geometry}
\geometry{top=25mm}
\geometry{bottom=35mm}
\geometry{left=20mm}
\geometry{right=20mm}

%%% Таблицы
\usepackage{multirow}
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}




%% параметры абзаца
\parindent = 0pt
\begin{document}
\begin{center}

\large
\bfseries
Правительство Российской Федерации
\bigskip


Федеральное государственное автономное образовательное учреждение высшего профессионального образования\\
<<Национальный исследовательский университет\\
<<Высшая школа экономики>>\\
\bigskip
\mdseries

Московский институт электроники и математики Национального исследовательского университета <<Высшая школа экономики>>
\vspace{4ex}

Факультет прикладной математики и кибернетики
\vfill

\bfseries
\sffamily
О\,Т\,Ч\,Е\,Т\,\\
\bigskip

По лабораторной работе № 5\\
\bigskip
По курсу <<Программирование>>
\rmfamily \mdseries

\vfill

\small
\extrarowheight=3pt
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
ФИО студента & Номер группы & Дата & Баллы \\\hline
\multirow{4}{*}{Борисов Павел Геннадьевич} & \multirow{4}{*}{ПИ-11} & \phantom{22.22.2222} & \phantom{10} \\\cline{3-4}
&&&\\\cline{3-4}
&&&\\\cline{3-4}
&&&\\\hline

\end{tabular}
\vfill


\bfseries \normalsize Москва - 2014 г.

\end{center}


\newpage
\section*{Входные данные}
Двумерный массив $n\times n$

\section*{Задача}
Найти среднее арифметическое значений элементов строки, которая содержит минимальный элемент в матрице

\section*{Требуемые функции}
\begin{enumerate}
\item ввод матрицы: \textbf{getArray}
\item поиск номеров строк с минимальным элементом: \textbf{minRow}
\item вывод результатов: \textbf{printMeds}
\item вывод матрицы: \textbf{printArray}
\end{enumerate}

\section*{Сценарий}
\begin{enumerate}
\item Ввод порядка квадратной матрицы
\item Последовательный ввод элементов матрицы
\item Поиск номеров строк, содержащих минимальный элемент
\item Вывод формата: ``строка $n$ - среднее арифметическое $m$'' для каждой минимальной строки
\item Вывод данной матрицы
\end{enumerate}
\section*{Алгоритмы}

\subsection*{main}
\includegraphics[scale=0.5]{main.png}

\begin{algorithm}
  \caption{getArray: ввод и возврат двумерного массива матрицы}
  \begin{algorithmic}
    \Require \texttt{$n$ (цел)}
    \Comment порядок матрицы
    \State \texttt{Внутренние переменные} \texttt{$a$ (цел**), $i$ (цел), $k$ (цел)}
    \State \texttt{Выделение памяти для двумерного массива} $n\times n$ в $a$
    \For{$i$ = 0 до $n-1$}
    \For{$k$ = 0 до $n-1$}
    \State \texttt{Вывод текста: ``a[i][k]:''}
    \State \texttt{Ввод a[i][k]}
    \If{введена не цифра}
      \Ensure NULL
      \EndIf
    \EndFor
    \EndFor
    \Ensure $a$
  \end{algorithmic}
\end{algorithm}

 \begin{algorithm}
   \begin{algorithmic}
     \caption{printArray: печать двумерного массива}
     \Require \texttt{$n$ (цел)} \Comment порядок матрицы \Require
     \texttt{$a$ (цел**)} \Comment двумерный массив \For {$i$ = 0 до
       $n-1$} \For{$k$ = 0 до $n-1$} \State \texttt{Вывод a[i][k] и
       одного пробела}
     \EndFor
     \State \texttt{Вывод символа конца строки}
     \EndFor
   \end{algorithmic}
 \end{algorithm}

 \begin{algorithm}
 \caption{printMeds: печать средних арифметических}
 \begin{algorithmic}
   \Require \texttt{$nums$ (цел*)}
   \Comment массив с номерами строк
   \Require \texttt{$nums\_size$ (цел)}
   \Comment длина массива с номерами
   \Require \texttt{$matrix\_size$ (цел)}
   \Comment порядок матрицы
   \Require \texttt{$a$ (цел**)}
   \Comment матрица
   \State \texttt{Внутренние переменные}   \texttt{$i$(цел), $mrow$(цел*), $i$(цел), $k$(цел), $m$(цел)}
   \For {$i=0$ до $nums\_size-1$}
   \State $m \gets med(matrix\_size, nums[i], a)$
   \State \texttt{Вывод: ``Строка nums[i]: m''}
   \EndFor
 \end{algorithmic}
 \end{algorithm}
\begin{algorithm}
\caption{minRow: поиск номера(ов) строки(ок), содержащей минимальный элемент}
\begin{algorithmic}
  \Require \texttt{$n$ (цел)}
  \Comment порядок матрицы
  \Require \texttt{$a[n][n]$ (цел**)}
  \Comment матрица (двумерный массив)
  \Require \texttt{$size$ (цел*)}
  \Comment \texttt{количество строк с минимальным элементом}
  \State \texttt{Внутренние переменные} \texttt{$min$(цел), $mrow$(цел*), $i$(цел), $k$(цел)}
  \State $min \gets a[0][0]$
  \State $*size \gets 1 $
  \State \texttt{Выделение памяти для 1 элемента в $mrow$}
  \State $mrow[0] \gets 0 $
  \Comment {массив номеров строк с минимумом}
  \For{$i =  0$ до $n-1$}
      \For{$j = 0$ до $n-1$}
          \If{ $a[i][k] <  min$}
          \State \texttt{освобождение памяти $mrow$}
          \State \texttt{выделение памяти для одного элемента в  $mrow$}
          \State $mrow[0] \gets i$
           \State $min \gets a[i][k]$
           \ElsIf{$a[i][k] = min$ \textbf{И} $i \neq mrow[*size - 1]$}
             \State $*size \gets *size + 1$
             \State \texttt{выделение памяти для $*size$ элементов в $mrow$}
           \EndIf
       \EndFor
  \EndFor
  \Ensure $minRow$
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\begin{algorithm}
\caption{med: вычисление среднего арифметического в строке матрицы}
\begin{algorithmic}
  \Require \texttt{$n$ (цел)}
  \Comment порядок матрицы
  \Require \texttt{$a[n][n]$ (цел **)}
  \Require \texttt{$r$ (цел)}
  \Comment номер строки
  \Require \texttt{$s$ (плав), $row$ (цел*), $i$ (цел)}
  \State $row \gets arr[r]$
  \For{$i$ = 0 до $n$}
   \State $s \gets s + row[i]$
   \EndFor
   \State $s \gets s/n$
   \Ensure $s$
\end{algorithmic}
\end{algorithm}
\newpage
\section*{Исходный код}
\inputminted{c}{lab5.c}


\section*{Тесты}

\subsection*{Тест 1}

\begin{verbatim}
Введите порядок матрицы: 3
a[0][0]:1
a[0][1]:2
a[0][2]:-1
a[1][0]:9
a[1][1]:2
a[1][2]:4
a[2][0]:-1
a[2][1]:0
a[2][2]:0
Результат (cр. ар. эл-тов строк с минимумом:
Строка 0: 0.666667
Строка 2: -0.333333
Матрица:
1 2 -1
9 2 4
-1 0 0


\end{verbatim}

\subsection*{Тест 2}
\begin{verbatim}
Введите порядок матрицы: -1
\end{verbatim}

\subsection*{Тест 3}
\begin{verbatim}
Введите порядок матрицы: 3
a[0][0]:k
\end{verbatim}
\subsection*{Комментарий}
При вводе некорректного порядка матрицы или некорректного элемента происходит выход из программы
% Code inclusion
% C: \lstinputlisting[style=myc,texcl=true]{file}
% asm: \lstinputlisting[style=myasm]{file}
\end{document}